
### test-test
---
- ## 论坛系统的后端部分
> 毕业设计打算做一个前后端分离的论坛</br>
> 这个仓库放后端部分</br>
> readme暂时占坑，日后追加内容</br>
> 实际入口文件为：bin/server.js
---

- ## 技术选型
> web框架：koa</br>
>> express之后的下一代web框架
>
> 数据库：mongodb</br>
>> 文档型nosql</br>
>
> 缓存：redis</br>
>> key value型nosql</br>
>> 对文章和用户数据进行缓存，减少磁盘访问</br>
>> 使用setNX实现分布式锁防止雪崩问题</br>
>
> 即时通信：socket.io</br>
>> 面向实时 web 应用的 JavaScript 库，主要使用websocket协议，实现即时通讯十分方便
> 
---

- ## push日志
记录一下开发过程
> - ### 2019-08-20
>> 在```FindReourceService```中重构缓存策略\
>> 之后将移除原本的缓存策略代码


> - ### 2019-08-04
>> 增加```USE_HTTPS```配置项\
>> 修改初始化流程

> - ### 2019-06-08
>> 将用户权限鉴定从routes中抽离，放进controller中

> - ### 2019-04-05
>> 给出config模板示例</br>
>> note: 最近在实习，这边暂时不加入新的功能

> - ### 2019-02-15
>> 日志收集改用koa-log4</br>
>> 之前自己实现的日志中间件太过儿戏了</br>
>> note: 之前一直不怎么注重日志部分，看来得补补了

> - ### 2019-02-13
>> 前端对接基本完成，放到线上看一看效果吧</br>
>> 部署地址: blog.sura907.com

> - ### 2019-02-10
>> 使用websocket的简易聊天室完成</br>
>>> 原定一篇文章对应一个聊天室，但考虑到SURA手里的服务器应该架不住，故改为全站仅一个</br>
>>> 考虑到服务器延迟等问题，聊天信息不存入数据库
>> 
>> note: emmm，前端对接中......

> - ### 2019-01-31
>> 评论功能完成</br>
>> note: 评论功能和前端的整合也基本完成，差不多该开始啃即时通讯这块骨头了（希望别太难啃）

> - ### 2019-01-30
>> 增加comment controller，评论相关功能推进中...</br>
>> note: 增删改查，没什么需要记录的

> - ### 2019-01-29
>> 修复文章编辑功能中的一个小bug</br>
>> 这个bug是由于token解析模块的改动引起的，目前已经大体修复完成</br>
>> note: 没什么需要记录的
>>
>> 追加: 更改目录结构, 规范目录命名, 将中间件(middlewares)和工具(tools)分开放置

> - ### 2019-01-28
>> 修复了缓存策略中用于解锁并刷新资源的lua脚本</br>
>> 之前的版本使用模板字符串生成脚本，特殊符号会导致程序异常</br>
>> note: emmm(╯‵□′)╯︵┻━┻

> - ### 2019-01-27
>> 减少放入token中的信息，缩减token体积</br>
>> note: 没什么需要记录的

> - ### 2019-01-23
>> 之前在本地测试的时候，向一篇文章同时发起3000次请求</br>
>> 发现极少部分请求越过了缓存和分布式锁，直接去查询了数据库</br>
>> 分析之后发现问题出在解锁并刷新缓存的lua脚本上</br>
>> 这个lua脚本中先正常解锁，然后刷新缓存数据</br>
>> 解锁完成到数据刷新完成的这一段时间内，请求可以直接上锁之后访问数据库</br>
>> 总体来说锁应该在缓存刷新完成之后解除</br>
>> 略微修改lua脚本</br>
>> note: 酸爽(╯‵□′)╯︵┻━┻

> - ### 2019-01-20
>> 处理了邮箱地址大小写不敏感的问题</br>
>> note: 将邮箱地址全部转换为小写，防止同一邮箱被重复注册；前后端整合过程中确实能发现许多问题

> - ### 2019-01-18
>> 处理因为model字段重命名导致的一些小问题</br>
>> note: 今日没什么需要记录的

> - ### 2019-01-17
>> 稍微修改一下model的命名(之前的命名实在惨不忍睹)</br>
>> 关于 '错误捕获' 模块的修改(/tools/errHandle.js)
>>> 之前操作未成功会返回相关错误的http状态码</br>
>>> 这种方式会导致前端无法顺利获取错误提示信息</br>
>>> 故先修改为即使出错依旧返回200，前端通过返回信息中的code和status判断操作是否成功</br>
>>
>> 略微修改跨域处理模块(/tools/resourceSharing.js)
>>> 之前对OPTIONS请求的处理有失妥当，OPTIONS请求会导致koa-jsonwebtoken模块抛出401</br>
>>> 修改为检测到OPTIONS请求直接设置相应响应头，并返回200
>>
>> note: 还好关于'错误处理'和'跨域支持'在早期就完全抽出来了，修改起来比较省力o(*￣▽￣*)ブ


> - ### 2019-01-05
>> 缓存策略定型</br>
>> note: 以后如果没有出现致命错误就不再修改了，当前版本对于毕设来说足够了

> - ### 2019-01-01
>> 2019年的第一天，依旧在折腾缓存策略</br>
>> note: 这种挖东墙补西墙的感觉真的是酸爽::>_<::

> - ### 2018-12-31
>> 配置jsonwebtoken，完成用户登录</br>
>> 又又又又修改redis缓存策略，这次主要针对资源更新部分</br>
>> note: 看来缓存策略这一部分真的是比较难啃，感觉这个版本依旧有问题，任重道远(╯‵□′)╯︵┻━┻

> - ### 2018-12-29
>> 完成用户注册功能</br>
>> note: 今日没什么需要记录的

> - ### 2018-12-28
>> 配置邮件发送服务</br>
>>> 用网易免费邮箱发的邮件几乎都直接被扔进垃圾箱了(╯‵□′)╯︵┻━┻
>>
>> note: 用户相关功能正在推进</br>

> - ### 2018-12-27
>> 又又又一次修改redis缓存策略</br>
>>> 经过此次修改，提高redis缓存策略泛用性</br>
>>> 之前的redis缓存策略与controller耦合较高，且仅针对文章</br>
>>> 鉴于使用token机制需要频繁检测用户信息，故决定之后对用户信息也进行缓存</br>
>>
>> 用户相关功能也可以起步了o(*￣▽￣*)ブ</br>
>> note: 目前毕设开发进度正常，阿门

> - ### 2018-12-09
>> 再次对redis锁及缓存策略做出修改::>_<::</br>
>> 将锁的解除和资源数据的刷新用lua脚本封装到一起</br>
>> 防止在解锁成功后由于 GC pause 等原因造成线程阻塞后 再去刷新数据造成缓存和mongo数据不一致</br>
>> note: emmmmmm，说什么好呢，这次的锁和缓存策略把我 '管脑袋不管屁股' 的一面给彻底暴露出来了（明明之前藏的那么辛苦）(╯‵□′)╯︵┻━┻

> - ### 2018-12-07
>> 昨天写的哪个缓存策略果然不能用/(ㄒoㄒ)/~~</br>
>> 锁的实现有一些问题</br>
>> 今天可算是把缓存策略完善了</br>
>> note: 之后会总结一下的

> - ### 2018-12-06
>> 终于整好文章的redis缓存策略了</br>
>> 得找个时间压力测试一下，验证redis锁是不是在正常干活</br>
>> note: 我这种'管脑袋不管屁股'的写缓存策略实在是煎熬，功能勉强实现，但代码烂的出奇(╯‵□′)╯︵┻━┻

> - ### 2018-12-05
>> 增加跨域支持</br>
>> 前后端开始整合，该'双线作战'了

> - ### 2018-12-01
>> 规范数据库配置(/config.js)</br>
>> 略微修改http错误处理模块</br>
>> 增加access日志模块</br>
>> note: 后端骨架差不多成型，该开始写前端了

> - ### 2018-11-29
>> 分离router和controller</br>
>> note: 之前都是把业务逻辑写在router中的，这次把它分离开来；就目前看来，我写的果然还是'玩具代码'

> - ### 2018-11-28
>> 嗯，明天开始写
---

- ### 以上，合掌
